DUM一大筆錢去救少部份罕見病病人定係改善成個醫療系統?

林鄭個facebook出左段咁ge status

「林鄭月娥 Carrie Lam

20 hrs ·
親愛的佩珊(Josy) :
多謝妳今天給我的公開信()，再次表達妳對和妳一樣患有脊髓肌肉萎縮症 SMA 的病人的關心和他們等待引入新藥的焦慮。食物及衞生局局長已聯絡藥廠，而我亦會親自督促。請放心，我們一定會盡最大努力。
我想藉這封回信表達我對妳的讚賞和敬佩。記得我們去年四月在一個開心正能量勇士嘉許禮活動上初次見面，妳的奮鬥故事和超乎常人的意志令我深受感動。其後我多次以妳的故事去鼓勵那些遇到挫折、感到氣餒的人。那個周日我從妳手中接過妳寫有關引入新藥的計劃書，我一口氣看完後，又再次讚歎天父給妳的力量是如此神妙，而妳和媽媽的毅力是如此堅强。計劃書資料豐富、理據清晰、水準極高。正如妳在計劃書的前言所説，妳用兩個手指頭花了近四個月寫這份計劃書的唯一動力，是希望為其他患有 SMA 的病人和他們的親人帶來希望；讓我也告訴妳，為市民排憂解困正正是我不斷努力工作的最大動力。
行政長官林鄭月娥
2017年10月28日」

但係根據Treatment Advances in Spinal Muscular Atrophy.PMID: 28983837
"... In 2016, the first treatment for SMA has been approved in the USA, an antisense oligonucleotide that increases full-length protein product derived from SMN2..." (即係nusinersen) 同埋The cost of Biogen’s new drug: $750,000 per patient[1]

如果政府要出手幫呢班病人cover 藥費, 意味著要駛好多錢. (當然最後個價錢係睇佢地點同藥廠點negotiate). 不過係度我諗緊假設政府可以撥一大筆落medical expenditure, 點解其他改善醫療系統ge措施唔搞, 反而係集中係罕見病病人 (not a fan of Kant)?

所以想問下全能ge連登仔會覺得dum 落去rare diseases 定係 improve 成個healthcare system?

1.

其實香港有好多問題 (例如人口老化住屋問題等) ， 咁到底解決呢啲問題嘅先後次序係點，大家自己諗。

問題係你住得係香港, 個政府都有責任幫你減輕個負擔
不過本身香港醫療系統個問題嘈左咁多年都唔搞, 反而一個SMA病人走出黎就即刻度橋. 究竟係呢個有限ge資源底下考慮大眾ge健康丫, 定係集中資助經濟上有困難ge病人度?

醫療系統具體點改先？

就咁一個改善，其實好好難比較woo

醫院唔夠醫生/護士
藥劑師冇地位
聽講palliative care都係呢排先興起
so called 改善"醫療系統" 聽落去同實際上係好廣闊, 但最後個outcome都係想提高patient ge well being 同QOL ,etc je

Why not both?
罕見病既病人都係生命
試諗下果個係你自己或者你屋企人
明明無做錯事但有個怪病咩都唔做得唔玩得
政府唔救佢地佢地真係等死
醫療系統問題處處
醫護人手長期不足
急症被濫用
專科開症覆診閒閒地等一年半載
嚴重病人既藥物如果唔係藥物名冊又要自資郁D萬幾蚊一個月 中產都難負擔
罕見病又好 普通人又好
總之窮人病就抵死錦真係好痴線